{
  "File Input": "파일 입력",
  "Upload files (supporting plain text, DOCX, PDF, JSON), and they will be processed as text. The results will be inserted into the prompt and will provide a GPT reference.": "파일 업로드 (평문 텍스트, DOCX, PDF, JSON 지원), 파일은 텍스트로 처리됩니다. 결과는 프롬프트에 삽입되며 GPT 참조를 제공할 것입니다.",
  "Roles": "역할",
  "Allow GPT to act as a role to provide more satisfactory answers. You can either use pre-defined system roles or create custom instruction prompts to tailor user roles to your specific requirements.": "GPT가 더 만족스러운 답변을 제공할 수 있도록 역할을 수행하게 허용합니다. 사전에 정의된 시스템 역할을 사용하거나 사용자 역할을 특정 요구 사항에 맞추기 위해 맞춤 지시 프롬프트를 만들 수 있습니다.",
  "Data Stores": "데이터 저장소",
  "Nodes (Node AI)": "노드 (노드 AI)",
  "Connect to another AI or any data source to use its data. When a node is used, the results will be utilized as prompts provided for the AI.": "다른 AI 또는 데이터 소스에 연결하여 그 데이터를 사용하십시오. 노드가 사용되면 그 결과는 AI에 제공되는 프롬프트로 활용됩니다.",
  "Enhanced Knowledge & Mathematics (WolframAlpha)": "향상된 지식 & 수학 (WolframAlpha)",
  "As one of the AI callable function, WolframAlpha is a highly capable computational knowledge engine that enhances the reliability of answers provided.": "AI 호출 가능 기능 중 하나로서, WolframAlpha는 제공된 답변의 신뢰성을 향상시키는 매우 능력 있는 계산 지식 엔진입니다.",
  "Full-screen mode and split-screen mode": "전체 화면 모드와 분할 화면 모드",
  "For easy use requiring extensive input and output, such as programmers, essay writer. To use split-screen mode, use command `:fullscreen split`.": "프로그래머, 에세이 작가 등 방대한 입력과 출력이 필요한 쉬운 사용을 위해 분할 화면 모드를 사용하려면 `:fullscreen split` 명령을 사용하세요.",
  "De-hallucination": "탈환각",
  "Detect hallucinations in chat to provide more trustworthiness. When the AI exhibits hallucination, it can sometimes generate completely fabricated answers. By enabling the dehallucination feature, a message in stats (`self_eval_score`) will be displayed along with statistics to allow users to judge the accuracy of the information. Essentially, this feature resends the user's input and the AI's output, along with reference information, back to AI for self-evaluation. Use command `:stats on`, and `:eval on` to turn on it.": "채팅에서 환각을 감지하여 신뢰성을 더 높입니다. AI가 환각을 보일 때, 때때로 완전히 날조된 답변을 생성할 수 있습니다. 탈환각 기능을 활성화하면 사용자가 정보의 정확성을 판단할 수 있도록 통계와 함께 'self_eval_score'라는 메시지가 표시됩니다. 기본적으로 이 기능은 사용자의 입력과 AI의 출력, 그리고 참조 정보를 AI에게 다시 보내 자가 평가를 하도록 합니다. 이 기능을 켜려면 `:stats on`과 `:eval on` 명령을 사용하세요.",
  "TTS voice": "TTS 목소리",
  "Reading with an option to select from the system's local TTS voice library, use command `:speak on` to enable.": "시스템의 로컬 TTS 음성 라이브러리에서 선택할 수 있는 옵션으로 읽기, 활성화하려면 `:speak on` 명령을 사용하세요.",
  "Themes": "테마들",
  "Supports 3 themes: Light mode, Dark mode, and Matrix-style Terminal mode.": "3가지 테마 지원: 밝은 모드, 어두운 모드, 매트릭스 스타일 터미널 모드.",
  "Function calls": "함수 호출",
  "Page redirection": "페이지 리디렉션",
  "Location-based query": "위치 기반 쿼리",
  "Questioning based on user's geographic location information. e.g., answering `How's the weather today?` by automatically obtaining the location. To use location feature, use command `:location on`.": "사용자의 지리적 위치 정보에 기반한 질문하기. 예를 들어, '오늘 날씨가 어때요?'라는 질문에 자동으로 위치를 파악하여 대답합니다. 위치 기능을 사용하려면 `:location on` 명령어를 사용하세요.",
  "Code highlighting": "코드 하이라이팅",
  "Code highlighting for different themes, support all programming languages.": "다양한 테마에 대한 코드 하이라이팅, 모든 프로그래밍 언어 지원.",
  "Mathematical Equation": "수학 방정식",
  "Supports the display of mathematical equations in LaTeX format in the results. When user copy the text in equation, the original LaTeX will be copied.": "결과에서 LaTeX 형식의 수학 방정식 표시를 지원합니다. 사용자가 방정식 내의 텍스트를 복사하면 원래의 LaTeX가 복사됩니다.",
  "Shortcuts": "바로 가기",
  "Supports convenient shortcut operations. Refer: `Shortcuts`": "편리한 단축키 작업을 지원합니다. 참조: `단축키`",
  "Stop generating. (`:stop`)": "생성을 중지하세요. (`:stop`)",
  "Generating.": "생성 중입니다.",
  "Clear output. (`:clear`)": "명확한 출력. (`:clear`)",
  "Has output.": "출력이 있습니다.",
  "Clear output and reset session. (`:reset`)": "출력을 지우고 세션을 재설정합니다. (`:reset`)",
  "Fullscreen. (`:fullscreen [off?]`)": "전체 화면. (`:fullscreen [끄기?]`)",
  "Split screen. (`:fullscreen split`)": "분할 화면. (`:fullscreen split`)",
  "Clear the input.": "입력을 지워주세요.",
  "Repeat last input.": "마지막 입력을 반복하다.",
  "Command autocomplete.": "명령어 자동완성",
  "Previous log (same session).": "이전 기록 (같은 세션).",
  "Next log (same session).": "다음 로그(동일 세션).",
  "Previous command.": "이전 명령어.",
  "Next command.": "다음 명령.",
  "Change focus to input area.": "입력 영역으로 포커스를 변경하세요.",
  "Unfocused from the input area.": "입력 영역에서 초점이 이탈하였습니다.",
  "Swipe Right": "오른쪽으로 밀기",
  "Swipe Left": "왼쪽으로 밀기",
  "Not on code block.": "코드 블록이 아닙니다.",
  "Generate a response from the AI model with stream.": "AI 모델에서 스트림으로 응답을 생성합니다.",
  "Generate a response from the AI model.": "AI 모델로부터 응답을 생성하십시오.",
  "How to copy the result?": "결과를 어떻게 복사하나요?",
  "You can click the model name to copy the whole result (raw).": "모델 이름을 클릭하면 전체 결과(원본)를 복사할 수 있습니다.",
  "How to share a session?": "세션을 공유하는 방법은 무엇인가요?",
  "more...": "더 보기...",
  "General": "일반",
  "Stats & Self-evaluation": "통계 및 자기 평가",
  "Speak": "말하다",
  "Data Store": "데이터 스토어",
  "Node (Node AI)": "노드 (노드 AI)",
  "User": "사용자",
  "Information": "정보",
  "Introduction": "소개",
  "What I can do with Simple AI?": "Simple AI로 무엇을 할 수 있나요?",
  "1. Basic Use": "기본 사용",
  "* Chat. Ask complex questions. Problem Solving.": "채팅. 복잡한 질문을 하세요. 문제 해결.",
  "* Generate text or translate text, for any languages.": "텍스트 생성 또는 모든 언어로 텍스트 번역하기.",
  "* Summarize long text.": "긴 글 요약하기.",
  "* Upload an image and inquire about it.": "이미지를 업로드하고 문의하십시오.",
  "* Upload a text, Word or PDF file and ask about the content.": "텍스트, 워드 또는 PDF 파일을 업로드하고 내용에 대해 문의하십시오.",
  "* Access a wide range of knowledge.": "다양한 지식에 접근하십시오.",
  "* Generate source code from natural language.": "자연 언어로부터 소스 코드를 생성합니다.",
  "* Give GPT a preset instruction, or role play.": "GPT에 사전 지시를 주거나 롤플레이를 해보세요.",
  "2. Advanced Use": "2. 고급 사용법",
  "* Solve complex mathematical problems. (with WolframAlpha)": "복잡한 수학 문제를 풀다. (WolframAlpha 사용)",
  "* Build to link with other AI systems, or your own APIs.": "다른 AI 시스템이나 여러분의 API와 연동하도록 구축합니다.",
  "And more...": "그리고 더 많은 것들...",
  "Quick Start": "빠른 시작",
  "Features": "특징",
  "More features": "더 많은 기능",
  "Commands": "명령어",
  "Simple AI is command-based; most operations can be executed with commands. To distinguish from general input, commands must start with a `:`. For example, to change the theme, use the `:theme` command; to enter full-screen mode, use the `:fullscreen` command. Use `:help` to list all available commands.": "간단한 AI는 명령 기반입니다. 대부분의 작업은 명령어로 실행할 수 있습니다. 일반 입력과 구별하기 위해, 명령어는 `:`로 시작해야 합니다. 예를 들어, 테마를 변경하려면 `:theme` 명령어를 사용하고, 전체 화면 모드로 들어가려면 `:fullscreen` 명령어를 사용하세요. 사용 가능한 모든 명령어를 보려면 `:help`를 사용하세요.",
  "The Commands is designed to mimic a Unix shell. You can use `Tab` key to autocomplete. Use ↑ and ↓ key to navigate between command history. Use Control + C to stop.": "명령은 유닉스 쉘을 모방하도록 설계되었습니다. 'Tab' 키를 사용하여 자동 완성할 수 있습니다. 위쪽 화살표와 아래쪽 화살표 키를 사용하여 명령어 기록 사이를 탐색하세요. Control + C 키를 사용하여 중지합니다.",
  "Short description": "짧은 설명",
  "Functions": "기능",
  "Function": "기능",
  "Execute": "실행하다",
  "Weather data is provided by WolframAlpha.": "기상 데이터는 WolframAlpha에 의해 제공됩니다.",
  "Shortcuts & Gestures": "바로 가기 및 제스처",
  "Shortcut": "바로 가기",
  "In macOS you may use ⌃F11 because F11 is a system shortcut.": "macOS에서는 F11이 시스템 단축키이기 때문에 ⌃F11을 사용할 수 있습니다.",
  "Gestures": "제스처",
  "Gesture": "제스처",
  "Action": "행동",
  "Condition": "조건",
  "Gestures can be used on touch screens, such as smartphones and tablets.": "제스처는 스마트폰과 태블릿과 같은 터치 스크린에서 사용될 수 있습니다.",
  "APIs": "API들",
  "Simple AI provides APIs for developers to integrate with their applications. The APIs is currently in beta and is subject to change. To use APIs, you need to add a cookie `auth=your_jwt_token` for user authentication. You can get the JWT token from the cookie of your browser. (Login is required.)": "Simple AI는 개발자들이 그들의 애플리케이션과 통합할 수 있도록 API를 제공합니다. 현재 API는 베타 버전이며 변경될 수 있습니다. API를 사용하려면 사용자 인증을 위해 쿠키 `auth=your_jwt_token`을 추가해야 합니다. JWT 토큰은 브라우저의 쿠키에서 얻을 수 있습니다. (로그인이 필요합니다.)",
  "Endpoint": "엔드포인트",
  "Parameters": "매개 변수",
  "Description": "설명",
  "FAQs": "자주 묻는 질문",
  "Feedback & Support": "피드백 및 지원",
  "Documentation": "문서화",
  "Sessions & Logs": "세션 및 로그",
  "Auto input/Autocomplete.": "자동 입력/자동완성.",
  "Delete input.": "입력 삭제.",
  "Touch swipe on input box.": "입력 상자에서 터치 스와이프하세요.",
  "Previous session.": "이전 세션.",
  "Unfocused from the input area or input box is empty (for →). Not generating in progress.": "입력 영역이나 입력 상자에서 포커스가 벗어났거나 (→) 입력 상자가 비어 있습니다. 생성 진행 중이 아닙니다.",
  "Unfocused from the input area or input box is empty (for ↓). Not generating in progress.": "입력 영역에서 포커스를 벗어났거나 입력 상자가 비어 있습니다(↓). 생성 진행 중이 아닙니다.",
  "Unfocused from the input area or input box is empty (for ↑). Not generating in progress.": "입력 영역에서 포커스가 벗어났거나 입력 상자가 비어 있습니다(위쪽을 위해). 생성 진행 중이 아닙니다.",
  "Unfocused from the input area or input box is empty (for ←). Not generating in progress.": "입력 영역에서 포커스가 벗어났거나 입력 상자가 비어 있습니다(←). 생성이 진행 중이 아닙니다.",
  "Next session.": "다음 세션.",
  "Cursor focused on the input area. Input area not empty.": "커서가 입력 영역에 초점을 맞추고 있습니다. 입력 영역이 비어 있지 않습니다.",
  "Cursor is focused on the input area. The current input is starts with `:`. Has a next command in command history.": "커서가 입력 영역에 초점을 맞추고 있습니다. 현재 입력은 `:`으로 시작합니다. 명령어 기록에 다음 명령이 있습니다.",
  "Cursor is focused on the input area. Command inputted. Type the starts characters of the value.": "커서가 입력 영역에 초점을 맞추고 있습니다. 명령이 입력되었습니다. 값의 시작 문자를 입력하세요.",
  "Unfocus cursor from the input box.": "입력 상자에서 커서를 해제하세요.",
  "Cursor is focused on the input area. Input area is empty/cleared.": "커서가 입력 영역에 초점을 맞추고 있습니다. 입력 영역이 비어 있거나 지워졌습니다.",
  "Cursor is focused on the input area. The current input is starts with `:`. Has a previous command in command history.": "커서가 입력 영역에 초점을 맞추고 있습니다. 현재 입력은 `:`으로 시작합니다. 명령어 기록에 이전 명령어가 있습니다.",
  "Internationalization and localization": "국제화 및 지역화",
  "Simple AI supports 18 languages: Arabic, Bengali, Chinese, Dutch, English, French, German, Hindi, Indonesian, Italian, Japanese, Korean, Polish, Portuguese, Russian, Spanish, Swedish, Turkish. Please let us know if you need support for your language.": "Simple AI는 아랍어, 벵골어, 중국어, 네덜란드어, 영어, 프랑스어, 독일어, 힌디어, 인도네시아어, 이탈리아어, 일본어, 한국어, 폴란드어, 포르투갈어, 러시아어, 스페인어, 스웨덴어, 터키어 등 18개 언어를 지원합니다. 귀하의 언어에 대한 지원이 필요하시면 알려주십시오.",
  "Command options": "명령어 옵션",
  "We offer several built-in functions that allow both users and the AI to retrieve information from the API or perform certain tasks. To view a list of available functions, use the `:function ls` command.": "우리는 사용자와 AI가 API에서 정보를 검색하거나 특정 작업을 수행할 수 있도록 여러 내장 기능을 제공합니다. 사용 가능한 기능 목록을 보려면 `:function ls` 명령을 사용하세요.",
  "You can press Control key (for macOS press command key) and click the model name, a `:session attach` command with the session ID will be automatically copied to your clipboard.": "Control 키를 누르고 모델 이름을 클릭하면(맥OS의 경우 command 키), `:session attach` 명령어와 세션 ID가 자동으로 클립보드에 복사됩니다.",
  "Models": "모델",
  "* Link with your own data. Support link to relational database.": "* 자신의 데이터와 연동하세요. 관계형 데이터베이스 연동을 지원합니다.",
  "Hi, welcome to Simple AI!  I'm working to provide a more professional and programmer-friendly user interface for interacting with the AI.": "안녕하세요, Simple AI에 오신 것을 환영합니다!  AI와 상호작용하기 위한 보다 전문적이고 프로그래머 친화적인 사용자 인터페이스를 제공하기 위해 노력하고 있습니다.",
  "CLI (Command-line Interface)": "CLI (명령줄 인터페이스)",
  "Model Context Protocol (MCP)": "모델 컨텍스트 프로토콜 (MCP)",
  "Interact with powerful vision models. To use Vision model, paste or drag and drop the image to the input box.": "강력한 Vision 모델과 상호작용하세요. Vision 모델을 사용하려면 이미지를 붙여넣거나 입력 상자에 드래그 앤 드롭하세요.",
  "Simple AI functions as a Model Context Protocol (MCP) client. Connect to MCP servers to access a wealth of data and applications.": "Simple AI는 Model Context Protocol(MCP) 클라이언트로 작동합니다. MCP 서버에 연결하여 방대한 데이터와 애플리케이션에 액세스하세요.",
  "Chat with the state-of-the-art LLM powered by OpenAI, xAI, Google, Anthropic, Ollama and more...": "OpenAI, xAI, Google, Anthropic, Ollama 등으로 구동되는 최첨단 LLM과 채팅하세요...",
  "Text Generation": "텍스트 생성",
  "GPT Vision": "GPT 비전",
  "Generate beautiful images using prompts, and edit generated or uploaded images, or combine images to one image based on your instructions.": "프롬프트를 사용하여 아름다운 이미지를 생성하고, 생성되거나 업로드된 이미지를 편집하거나 지시에 따라 여러 이미지를 하나의 이미지로 결합하세요.",
  "Command-line interface software is provided via the Node Package Manager (npm) and supports the same features as the web UI.": "명령줄 인터페이스 소프트웨어는 Node Package Manager(npm)를 통해 제공되며 웹 UI와 동일한 기능을 지원합니다.",
  "Command-line Interface (CLI)": "명령줄 인터페이스(CLI)",
  "Image Generation & Edit": "이미지 생성 및 편집",
  "Support for files and relational database queries. If a store is used, the query results will be inserted as prompts to provide knowledgeable answers. Multiple data stores can be used simultaneously.": "파일 및 관계형 데이터베이스 쿼리를 지원합니다. 저장소를 사용할 경우 쿼리 결과가 프롬프트로 삽입되어 지식 기반 답변을 제공합니다. 여러 개의 데이터 저장소를 동시에 사용할 수 있습니다.",
  "GPT will choose function to use to get information it needs. Such as weather and time queries. Functions can be called by user directly from the input as well. To list all available functions use `:function ls`. Also refer: Functions": "GPT는 필요한 정보를 얻기 위해 사용할 함수를 선택합니다. 예: 날씨 및 시간 쿼리. 함수는 사용자가 입력에서 직접 호출할 수도 있습니다. 사용 가능한 모든 함수를 나열하려면 `:function ls`를 사용하세요. 또한 함수를 참조하세요.",
  "As one of the `functions calls`, `redirect_to_url()` can redirect or open URL in a new tab. GPT will do it automatically, for example: Open the official website of OpenAI. You can use it to open multiple URLs, simultaneously.": "함수 호출 중 하나인 `redirect_to_url()`은 URL을 리디렉션하거나 새 탭에서 열 수 있습니다. GPT는 이를 자동으로 수행합니다. 예: OpenAI 공식 웹사이트를 엽니다. 여러 URL을 동시에 열도록 사용할 수 있습니다.",
  "On the Back page.": "뒷페이지에.",
  "Show the Front page.": "첫 페이지를 표시하세요.",
  "Show the Settings page.": "설정 페이지를 표시하세요."
}
